---
title: Paramètres de Paie
description: 
published: true
date: 2021-06-21T11:59:16.569Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-21T11:59:04.022Z
---

# Paramètres Paie

Les paramètres de Paie permettent des paramètres globaux pour les documents de la paie.

---

Pour accéder à **la liste des paramètres Paie**, allez sur :

> Accueil > Paie > Paramètres > **Paramètres Paie**


## 1. Paramètres de paie 

![paramètres_de_paie.png](/humains-ressources/hr-settings/paramètres_de_paie.png)

### 1.1 Calculer les jours de travail payés sur la base de

Les jours ouvrables dans le bulletin de salaire peuvent être calculés sur la base des congés ou de présence. Vous pouvez sélectionner l'option en fonction de ce que vous souhaitez calculer.

### 1.2 Heures de travail max par rapport à la feuille de temps

Pour les fiches de salaire basées sur la feuille de temps, vous pouvez définir le nombre maximum d'heures autorisées par rapport à une seule feuille de temps. Définissez cette valeur sur zéro pour désactiver cette validation.

### 1.3 Inclure les vacances dans le nombre total de jours ouvrés

Si coché, le nombre total de jours ouvrables inclura les jours fériés, ce qui réduira la valeur du salaire par jour.

### 1.4 Désactiver le total arrondi

Vous pouvez l'activer pour désactiver l'arrondi du montant total dans les bulletins de salaire.

### 1.5 Fraction du salaire quotidien pour une demi-journée

Sur la base de cette fraction, le salaire pour la demi-journée sera calculé. Par exemple, si la valeur est définie sur 0,5, la moitié du salaire sera attribuée pour une demi-journée de présence.

### 1.6 Envoyer la fiche de paie à l'employé par Mail

Un e-mail avec le bulletin de salaire est envoyé à l'adresse e-mail préférée de l'employé respectif lors de la soumission du bulletin de salaire.

### 1.7 Crypter les fiches de salaire dans les e-mails

Le bulletin de salaire PDF envoyé à l'employé est crypté à l'aide de la politique de mot de passe mentionnée.

### 1.8 Politique de mot de passe

Ce champ devient visible et obligatoire en cochant l'option ci-dessus pour crypter le bulletin de salaire dans l'email.

Voici un exemple de la façon de définir une politique de mot de passe pour le bulletin de salaire PDF.

Exemple:

````
SAL-{first_name}-{date_of_birth.yea)
`````
Cela générera un mot de passe comme SAL-Jane-1972

### 1.9 Afficher le solde de congés dans la fiche de paie

Si coché, alors la fiche de paie indiquera le solde des congés de l'employé.